Функции и циклы
==============

Функции иногда используются для того, чтобы реализовать выход из вложенных циклов. Оператор `return` позволяет немедленно завершить выполнение функции в любом её месте, в том числе внутри вложенных циклов. 

Предположим, что мы хотим проверить, есть ли такие целые $i, j \gt 0$, что $i^2 + j^2 = x$ Мы можем сделать это просто перебрав все возможные значения для пар $(i, j)$. 

```cpp
bool found = 0;
for (int i = 1; i*i < x; ++i) 
{
    for (int j = i; j*j < x; ++j) 
    {
        if ( i*i + j*j == x )
        {
            found = true;
            break; // выходим из вложенного цикла
        }
    }
    if (found) // выходим из внешнего цикла
    {
        break;
    }
}
```

В данном примере нам пришлось в двух местах обрабатывать выход из цикла, т.к. оператор `break` выходит только из самого вложенного цикла. Если обернуть этот код в функцию, то вместо оператора break можно будет использовать оператор `return`.

```cpp
bool check(int x)
{
    for (int i = 1; i*i < x; ++i) 
    {
        for (int j = i; j*j < x; ++j) 
        {
            if ( i*i + j*j == x )
            {
                return true;
            }
        }
    }
    return false;
}
```

Использование оператора `return` вместо `break` позволило сделать код проще, т.к. нам не потребовалось выход из каждого цикла по отдельности - как только мы найдём подходящие $i$ и $j$, мы сразу завершаем выполнение функции и выходим изо всех циклов.
